vba求教

我想整一個userform 只要係textbox入面打某一d字 之後就有msgbox show一句野出黎 我打左以下既code 但係佢run唔到我想要既野
Private Sub CommandButton1_Click()

Dim TextBox1 As Integer, TextBox2 As Integer, TextBox3 As Integer, TextBox4 As Integer, TextBox5 As Integer, TextBox6 As Integer, TextBox7 As Integer, TextBox8 As Integer, TextBox9 As Integer, TextBox10 As Integer, a As Integer

If (TextBox1 = "1" And TextBox2 = "1" And TextBox3 = "1" And TextBox4 = "1" And TextBox5 = "1" And TextBox6 = "1" And TextBox7 = "1" And TextBox8 = "0" And TextBox9 = "1" And TextBox10 = "1" And a = "1") Then

MsgBox "DDP"

ElseIf (TextBox1 = "1" And TextBox2 = "1" And TextBox3 = "1" And TextBox4 = "1" And TextBox5 = "1" And TextBox6 = "1" And TextBox7 = "1" And TextBox8 = "0" And TextBox9 = "1" And TextBox10 = "1" And a = "2") Then

MsgBox (DAP)

ElseIf (TextBox1 = "1" And TextBox2 = "1" And TextBox3 = "1" And TextBox4 = "1" And TextBox5 = "1" And TextBox6 = "1" And TextBox7 = "1" And TextBox8 = "0" And TextBox9 = "1" And TextBox10 = "2" And a = "2") Then

MsgBox (DAT)

ElseIf (TextBox1 = "1" And TextBox2 = "1" And TextBox3 = "1" And TextBox4 = "1" And TextBox5 = "1" And TextBox6 = "1" And TextBox7 = "1" And TextBox8 = "1" And TextBox9 = "1" And TextBox10 = "2" And a = "2") Then

MsgBox (CIP)

下頁再續

ElseIf (TextBox1 = "1" And TextBox2 = "1" And TextBox3 = "1" And TextBox4 = "1" And TextBox5 = "1" And TextBox6 = "1" And TextBox7 = "1" And TextBox8 = "0" And TextBox9 = "2" And TextBox10 = "2" And a = "2") Then

MsgBox (CPT)

ElseIf (TextBox1 = "1" And TextBox2 = "1" And TextBox3 = "1" And TextBox4 = "1" And TextBox5 = "1" And TextBox6 = "1" And TextBox7 = "1" And TextBox8 = "1" And TextBox9 = "2" And TextBox10 = "2" And a = "2") Then

MsgBox (CIF)

ElseIf (TextBox1 = "1" And TextBox2 = "1" And TextBox3 = "1" And TextBox4 = "1" And TextBox5 = "1" And TextBox6 = "1" And TextBox7 = "1" And TextBox8 = "0" And TextBox9 = "2" And TextBox10 = "2" And a = "2") Then

MsgBox (CFR)

ElseIf (TextBox1 = "1" And TextBox2 = "1" And TextBox3 = "1" And TextBox4 = "1" And TextBox5 = "1" And TextBox6 = "1" And TextBox7 = "2" And TextBox8 = "0" And TextBox9 = "2" And TextBox10 = "2" And a = "2") Then

MsgBox (FOB)

ElseIf (TextBox1 = "1" And TextBox2 = "1" And TextBox3 = "1" And TextBox4 = "1" And TextBox5 = "1" And TextBox6 = "2" And TextBox7 = "2" And TextBox8 = "0" And TextBox9 = "2" And TextBox10 = "2" And a = "2") Then

MsgBox (FAS)

ElseIf (TextBox1 = "1" And TextBox2 = "1" And TextBox3 = "1" And TextBox4 = "1" And TextBox5 = "2" And TextBox6 = "2" And TextBox7 = "2" And TextBox8 = "0" And TextBox9 = "2" And TextBox10 = "2" And a = "2") Then

MsgBox (FCA)

ElseIf (TextBox1 = "2" And TextBox2 = "2" And TextBox3 = "2" And TextBox4 = "2" And TextBox5 = "2" And TextBox6 = "2" And TextBox7 = "2" And TextBox8 = "0" And TextBox9 = "2" And TextBox10 = "2" And a = "2") Then

MsgBox (EXW)

Else: MsgBox "Invalid incoterms"

End If

求大神幫幫手

就咁睇textbox1...同埋 a 等等嘅名 好似係指userform入面嘅textbox object
如果真係咁，一開始dim variable 嗰行就係多餘 你只需要加.value喺textbox 名後面，例如textbox1.value
可以利用replace 功能將textbox1 replaced by textbox1.value
另外點解第二個之後嘅msgbox唔跟番第一個同最後嘅msgbox嘅形式？
希望幫到你

唔該哂你呀 我del左 dim果行就得左啦 msgbox果d個形式我其實唔太熟 但佢都唔知點解run到